<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Machine Learning on Federico Simonetta</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/machine-learning/</link>
    <description>Recent content in Machine Learning on Federico Simonetta</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>english</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Dec 2018 13:50:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/machine-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Se il machine learning fosse nato 400 anni fa</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/galileo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:50:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/galileo/</guid>
      <description>Il sole era già oltre le colline e le nuvole a sprazzi lasciavano che la luce della luna illuminasse la Terra. Il gelo di gennaio filtrava tra i vestiti di chi, incurante dell’umidità, usciva dopo giorni di pioggia. Simplicio entrò nel capanno dietro casa. Era giunto un messo da Torre del Gallo, non aveva lasciato detto nulla: solo un foglio, piegato in quattro, con le sue iniziali su un lato, GG.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le emozioni dei computer: a che punto siamo e dove andiamo?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/emozioni/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 13:50:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/emozioni/</guid>
      <description>Sono molti gli scrittori, i registi e i “fantasticatori” in genere che hanno immaginato macchine capaci di provare emozioni, eppure, nessuno è mai riuscito ad oggi a crearne uno. Ci riusciremo? Io credo di sì, e nei prossimi paragrafi proverò a dare un’idea di quanto bene possano simulare le emozioni i computer di oggi. Ogni tanto torna sui giornali la notizia di esperimenti riguardanti i cosiddetti “social robots” (qualcuno magari ricorderà i più appariscenti “sex robots“, in grado di simulare in tutto e per tutto una figura umana).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
